-DOCSTART- -X- O
Obiara -X- _ O
gye -X- _ O
to -X- _ O
mu -X- _ O
sɛ -X- _ O
Kweku -X- _ B-PER
Ananse -X- _ I-PER
yɛ -X- _ O
daadaafo -X- _ O
. -X- _ O

‘Ananse’ -X- _ B-PER
, -X- _ O
yɛ -X- _ O
aboa -X- _ O
, -X- _ O
naaso -X- _ O
wɔtaa -X- _ O
kyerɛ -X- _ O
no -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔyɛ -X- _ O
barima -X- _ O
. -X- _ O

Anansesɛm -X- _ B-MISC
firii -X- _ O
Asanteman -X- _ B-LOC
mu -X- _ O
bae -X- _ O
na -X- _ O
wɔaka -X- _ O
efiri -X- _ O
mbere -X- _ B-DATE/TIME
santen -X- _ I-DATE/TIME
kɔ -X- _ I-DATE/TIME
santen -X- _ I-DATE/TIME
. -X- _ I-DATE/TIME

Ɔsan -X- _ O
kaa -X- _ O
sɛ -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
di -X- _ O
ɔno -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
koraa -X- _ O
mpo -X- _ O
ne -X- _ O
ediban -X- _ O
. -X- _ O

Nyame -X- _ B-PER
bisaa -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
, -X- _ O
'Dɛn -X- _ O
na -X- _ O
wo -X- _ O
pɛ -X- _ O
sɛ -X- _ O
me -X- _ O
yɛ -X- _ O
fa -X- _ O
asɛm -X- _ O
yi -X- _ O
ho -X- _ O
? -X- _ O
’ -X- _ O

Nyame -X- _ B-PER
bɔɔ -X- _ O
hu -X- _ O
kakra -X- _ O
na -X- _ O
ɔhwɛɛ -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
. -X- _ O

Nna -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
ne -X- _ O
ho -X- _ O
yɛ -X- _ O
Nyame -X- _ B-PER
enika -X- _ O
efiri -X- _ O
sɛ -X- _ O
abere -X- _ O
biara -X- _ O
ɔba -X- _ O
bɛka -X- _ O
nsɛm -X- _ O
anaa -X- _ O
nhyehyɛe -X- _ O
a -X- _ O
ɔpɛsɛ -X- _ O
ɔyɛ -X- _ O
a -X- _ O
a -X- _ O
ɛyɛ -X- _ O
nwanwa -X- _ O
kakra -X- _ O
. -X- _ O

Nyame -X- _ B-PER
kaa -X- _ O
sɛ -X- _ O
‘Yoo.’ -X- _ O
‘Anapa -X- _ B-DATE/TIME
bɛbɛ -X- _ O
no -X- _ O
, -X- _ O
me -X- _ O
bɛ -X- _ O
ma -X- _ O
wo -X- _ O
yere -X- _ O
foforo -X- _ O
a -X- _ O
onni -X- _ O
ano -X- _ O
wɔ -X- _ O
n'enim.’ -X- _ O

Anansi -X- _ B-PER
eni -X- _ O
gyee -X- _ O
ara -X- _ O
ma -X- _ O
ɔkɔɔ -X- _ O
gua -X- _ O
mu -X- _ O
kɔtɔɔ -X- _ O
bayer -X- _ O
ne -X- _ O
borɛde -X- _ O
a -X- _ O
ɔbɛdi -X- _ O
no -X- _ O
kyena -X- _ B-DATE/TIME
. -X- _ O

Ananse -X- _ B-PER
enibere -X- _ O
ni -X- _ O
n'adwen -X- _ O
ara -X- _ O
ne -X- _ O
sɛ -X- _ O
, -X- _ O
‘Afa -X- _ O
. -X- _ O

Ne -X- _ O
yere -X- _ O
noo -X- _ O
danee -X- _ O
ne -X- _ O
ho -X- _ O
na -X- _ O
ɔbɔɔ -X- _ O
ne -X- _ O
tiri -X- _ O
de -X- _ O
kyiaa -X- _ O
ne -X- _ O
kunu -X- _ O
, -X- _ O
na -X- _ O
ɔtoaa -X- _ O
ne -X- _ O
eduanenoa -X- _ O
wɔ -X- _ O
bukyia -X- _ O
ne -X- _ O
so -X- _ O
. -X- _ O

Nda -X- _ B-DATE/TIME
kakra -X- _ I-DATE/TIME
twaa -X- _ O
mu -X- _ O
na -X- _ O
nna -X- _ O
biribiara -X- _ O
rekɔ -X- _ O
so -X- _ O
yie -X- _ O
... -X- _ O

kɔpem -X- _ O
bere -X- _ B-DATE/TIME
a -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
kɔhwɛɛ -X- _ O
edibannoa -X- _ O
ndeɛma -X- _ O
a -X- _ O
wɔwɔ -X- _ O
gyaade -X- _ B-LOC
hɔ -X- _ O
. -X- _ O

Nna -X- _ O
ɛyɛ -X- _ O
papa -X- _ O
eniberni -X- _ O
yi -X- _ O
hu -X- _ O
kakra -X- _ O
sɛ -X- _ O
nna -X- _ O
ediban -X- _ O
no -X- _ O
nyinara -X- _ O
ayera -X- _ O
. -X- _ O

Nna -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
nim -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔtumi -X- _ O
bɔ -X- _ O
ne -X- _ O
ho -X- _ O
mbɔden -X- _ O
didi -X- _ O
ara -X- _ O
yie -X- _ O
, -X- _ O
naaso -X- _ O
ɔnoara -X- _ O
na -X- _ O
nna -X- _ O
wɔedi -X- _ O
mo -X- _ O
mbag -X- _ O
anan -X- _ O
, -X- _ O
bayer -X- _ O
nsia -X- _ O
, -X- _ O
borɛde -X- _ O
baasa -X- _ O
wɔ -X- _ O
bere -X- _ B-DATE/TIME
tiawa -X- _ I-DATE/TIME
yi -X- _ O
mu -X- _ O
anaa -X- _ O
? -X- _ O

Nna -X- _ O
asɛm -X- _ O
no -X- _ O
yɛ -X- _ O
no -X- _ O
nwanwa -X- _ O
paa -X- _ O
efiri -X- _ O
sɛ -X- _ O
nna -X- _ O
onim -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔno -X- _ O
nko -X- _ O
ara -X- _ O
na -X- _ O
ɔredi -X- _ O
ediban -X- _ O
no -X- _ O
nyinara -X- _ O
, -X- _ O
nka -X- _ O
nka -X- _ O
ara -X- _ O
sɛ -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
foforo -X- _ O
no -X- _ O
nni -X- _ O
ano -X- _ O
mpo -X- _ O
a -X- _ O
ɔde -X- _ O
bɛdidi -X- _ O
. -X- _ O

Nti -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
yɛɛ -X- _ O
n'adwen -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔbɛyɛ -X- _ O
nhwehwɛmu -X- _ O
. -X- _ O

Ɔhwɛe -X- _ O
hwɛe -X- _ O
, -X- _ O
naaso -X- _ O
ɔennhu -X- _ O
biribiara -X- _ O
a -X- _ O
ɛbɔ -X- _ O
hu -X- _ O
wɔ -X- _ O
kwan -X- _ O
biara -X- _ O
so -X- _ O
. -X- _ O

Ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
noaa -X- _ O
ediban -X- _ O
maa -X- _ O
ɔno -X- _ O
ara -X- _ O
nko -X- _ O
. -X- _ O

Nna -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
nnte -X- _ O
ase -X- _ O
koraa -X- _ O
siantiri -X- _ O
a -X- _ O
ɛwɔ -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔtɔ -X- _ O
ediban -X- _ O
mbɔho -X- _ O
mienu -X- _ O
dapɛn -X- _ B-DATE/TIME
biara -X- _ O
mu -X- _ O
. -X- _ O

Nna -X- _ O
ediban -X- _ O
no -X- _ O
nyinara -X- _ O
rekɔ -X- _ O
hen -X- _ O
? -X- _ O

Nna -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
nim -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔpɛ -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
n'eduanenoa -X- _ O
, -X- _ O
naaso -X- _ O
ana -X- _ O
ɔbɛtumi -X- _ O
edi -X- _ O
ediban -X- _ O
bebree -X- _ O
wɔ -X- _ B-DATE/TIME
bere -X- _ I-DATE/TIME
ketewa -X- _ I-DATE/TIME
mu -X- _ O
? -X- _ O

Anadwo -X- _ B-DATE/TIME
baako -X- _ I-DATE/TIME
bi -X- _ I-DATE/TIME
, -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
soɛree -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔrekɔ -X- _ O
nom -X- _ O
nsu -X- _ O
efiri -X- _ O
sɛ -X- _ O
nna -X- _ O
nnsukɔm -X- _ O
de -X- _ O
no -X- _ O
ara -X- _ O
yie -X- _ O
. -X- _ O

Hɔ -X- _ B-LOC
no -X- _ O
na -X- _ O
ɔtee -X- _ O
dede -X- _ O
bi -X- _ O
wɔ -X- _ O
fie -X- _ B-LOC
no -X- _ O
mu -X- _ O
nti -X- _ O
ɔkɔɔ -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔrekɔ -X- _ O
hwɛ -X- _ O
sɛ -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
ne -X- _ O
ho -X- _ O
yie -X- _ O
a -X- _ O
. -X- _ O

Naaso -X- _ O
ɔdur -X- _ O
ne -X- _ O
dan -X- _ B-LOC
mu -X- _ O
no -X- _ O
, -X- _ O
ɔhunuu -X- _ O
sɛ -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
nnda -X- _ O
ne -X- _ O
mpa -X- _ O
mu -X- _ O
. -X- _ O

Nti -X- _ O
ɔweae -X- _ O
kɔɔ -X- _ O
gyaade -X- _ B-LOC
hɔ -X- _ O
na -X- _ O
ɔhwɛɛ -X- _ O
firi -X- _ O
pono -X- _ O
ne -X- _ O
mu -X- _ O
nea -X- _ O
ɛrekɔ -X- _ O
so -X- _ O
wɔ -X- _ O
hɔ -X- _ O
. -X- _ O

A -X- _ O
Nna -X- _ O
Anansi -X- _ B-PER
nngye -X- _ O
nea -X- _ O
ɔde -X- _ O
n'eni -X- _ O
rehu -X- _ O
nti -X- _ O
ɔgyinaa -X- _ O
hɔ -X- _ O
dii -X- _ O
wɔ -X- _ O
gyaade -X- _ B-LOC
pono -X- _ O
ne -X- _ O
nkyɛn -X- _ O
. -X- _ O

Nna -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
foforo -X- _ O
no -X- _ O
te -X- _ O
egua -X- _ B-LOC
so -X- _ O
wɔ -X- _ O
hɔ -X- _ O
. -X- _ O

Na -X- _ O
nna -X- _ O
ɔredidi -X- _ O
wɔ -X- _ O
kyɛnsee -X- _ O
kɛse -X- _ O
bi -X- _ O
mu -X- _ O
! -X- _ O

Ɔde -X- _ O
hu -X- _ O
hwɛɛ -X- _ O
sɛnea -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
faa -X- _ O
bayer -X- _ O
ne -X- _ O
mo -X- _ O
a -X- _ O
wɔanoa -X- _ O
na -X- _ O
ɔde -X- _ O
hyɛɛ -X- _ O
n'ano -X- _ O
a -X- _ O
ɛtɛw -X- _ O
n'amotoa -X- _ O
mu -X- _ O
! -X- _ O

Ananse -X- _ B-PER
bɔ -X- _ O
hu -X- _ O
ara -X- _ O
yie -X- _ O
sɛ -X- _ O
ɔde -X- _ O
n'ani -X- _ O
rehwɛ -X- _ O
biribi -X- _ O
ti -X- _ O
sɛ -X- _ O
yi -X- _ O
. -X- _ O

Ma -X- _ O
na -X- _ O
ɔredwen -X- _ O
ara -X- _ O
ne -X- _ O
sɛ -X- _ O
, -X- _ O
‘Nti -X- _ O
ha -X- _ O
na -X- _ O
m'ediban -X- _ O
no -X- _ O
nyinara -X- _ O
kɔ -X- _ O
. -X- _ O

Me -X- _ O
yere -X- _ O
wɔ -X- _ O
kokoa -X- _ B-LOC
mu -X- _ O
ano -X- _ O
wɔ -X- _ O
n'amotoa -X- _ B-LOC
mu -X- _ O
a -X- _ O
ɔde -X- _ O
wia -X- _ O
ediban -X- _ O
anadwo -X- _ B-DATE/TIME
! -X- _ O

Asɛm -X- _ O
paa -X- _ O
ni -X- _ O
! -X- _ O
’ -X- _ O

Ewia -X- _ B-DATE/TIME
pue -X- _ I-DATE/TIME
ara -X- _ O
pɛ -X- _ O
, -X- _ O
Anansi -X- _ B-PER
de -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
san -X- _ O
kɔɔ -X- _ O
Nyame -X- _ O
hɔ -X- _ O
kɔbisaa -X- _ O
no -X- _ O
siantiri -X- _ O
a -X- _ O
ne -X- _ O
yere -X- _ O
no -X- _ O
wɔ -X- _ O
ano -X- _ O
a -X- _ O
wɔde -X- _ O
esie -X- _ O
n'amotoa -X- _ O
mu -X- _ O
. -X- _ O

Nyame -X- _ B-PER
yii -X- _ O
no -X- _ O
ano -X- _ O
, -X- _ O
‘Wo -X- _ O
bisaa -X- _ O
sɛ -X- _ O
wo -X- _ O
pɛ -X- _ O
yere -X- _ O
a -X- _ O
“ɔnni -X- _ O
ano -X- _ O
wɔ -X- _ O
n'enim.” -X- _ O
Nti -X- _ O
me -X- _ O
maa -X- _ O
wo -X- _ O
yere -X- _ O
a -X- _ O
ɔwɔ -X- _ O
ano -X- _ O
wɔ -X- _ O
n'amotoa -X- _ O
mu -X- _ O
. -X- _ O

Wo -X- _ O
emmbisa -X- _ O
sɛ -X- _ O
wo -X- _ O
mmpɛ -X- _ O
yere -X- _ O
a -X- _ O
onni -X- _ O
ano -X- _ O
koraa.’ -X- _ O

Nyame -X- _ B-PER
kaa -X- _ O
kyerɛɛ -X- _ O
no -X- _ O
, -X- _ O
‘Nna -X- _ O
wo -X- _ O
wɔ -X- _ O
yere -X- _ O
a -X- _ O
ɔdɔ -X- _ O
wo -X- _ O
na -X- _ O
ɔsom -X- _ O
wo -X- _ O
yie -X- _ O
, -X- _ O
Ananse -X- _ B-PER
. -X- _ O

Naaso -X- _ O
wo -X- _ O
enibere -X- _ O
bɔne -X- _ O
ne -X- _ O
pɛsɛmenkominya -X- _ O
nti -X- _ O
, -X- _ O
wo -X- _ O
dween -X- _ O
ho -X- _ O
sɛ -X- _ O
wo -X- _ O
de -X- _ O
wo -X- _ O
nyansa -X- _ O
bɛgye -X- _ O
yere -X- _ O
foforo -X- _ O
efiri -X- _ O
me -X- _ O
hɔ -X- _ O
. -X- _ O

Enibere -X- _ O
ne -X- _ O
pɛsɛmenkominya -X- _ O
nni -X- _ O
tebea -X- _ O
biara -X- _ O
wɔ -X- _ O
abrabɔ -X- _ O
mu.’ -X- _ O

